export default [
  {
    "id": "1",
    "question": "¿Qué clase de licencia se necesita para conducir motocicletas de cualquier cilindrada?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Clase A.",
    "incorrect_answers": [
      "Clase B.",
      "Clase C.",
      "Clase D."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿Qué clase de permiso de conducción se necesita para operar un vehículo de transporte de pasajeros con\ncapacidad para más de 16 personas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Clase D.",
    "incorrect_answers": [
      "Clase A.",
      "Clase B.",
      "Clase C."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿Cuál es la edad mínima requerida para obtener una licencia de Clase A (motocicletas)?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "20 años.",
    "incorrect_answers": [
      "16 años.",
      "18 años.",
      "25 años."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿Qué tipo de carnet necesito para conducir una ambulancia en España?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Clase B.",
    "incorrect_answers": [
      "Clase A.",
      "Clase C.",
      "Clase D."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "Para obtener el permiso de la clase BTP, ¿qué es necesario?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "A partir del 1 de enero de 2016, este requerimiento que solo existía en España y con validez dentro del\nterritorio nacional desaparece.",
    "incorrect_answers": [
      "Tener experiencia, durante al menos un año, en la conducción de vehículos que autoriza el permiso Clase B.",
      "Superar la prueba de control de conocimientos específicos que se indica en el artículo 47.1 del Reglamento\nGeneral de Conductores.",
      "Tener más de 25 años."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "¿Está permitido conducir un camión con el permiso de la clase \"B\"?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Si, cuando su M.M.A. no sea superior a 3.500 kg.",
    "incorrect_answers": [
      "En ningún caso.",
      "Si, cualquier que sea la M.M.A. del camión.",
      "Si, cuando su M.M.A. no sea superior a 2.500 kg."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "¿Cuál de las siguientes respuestas no es un permiso o licencia de conducir?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Autorización RDA: mercancías peligrosas.",
    "incorrect_answers": [
      "Categoría o clase A: motos y ciclomotores.",
      "Categoría o clase D: autobuses.",
      "Licencia LCM: vehículos de movilidad reducida."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "¿Cuál es el máximo de puntos para un conductor novel de menos de un año de experiencia?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "8 puntos.",
    "incorrect_answers": [
      "6 puntos.",
      "10 puntos.",
      "12 puntos."
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "¿Qué sanción se aplica por no ceder el paso en un cruce donde está señalizado?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Multa económica y retirada de 4 puntos.",
    "incorrect_answers": [
      "Multa económica y retirada de 2 puntos.",
      "Multa económica y retirada de 6 puntos.",
      "Multa económica y retirada de 8 puntos."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "¿Con cuál de los siguientes permisos no se puede conducir en España según el tipo de vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "El carnet para coche: el permiso A",
    "incorrect_answers": [
      "El carnet para camión: el permiso C",
      "El carnet para autobús: el permiso D",
      "El carnet para remolques pesados: el permiso E"
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "¿Cuántos puntos se pierden por negarse a realizar una prueba de alcoholemia?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "6.",
    "incorrect_answers": [
      "2.",
      "4.",
      "8."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "¿Cúal es la sanción, para un conductor novel, por conducir con una tasa de alcoholemia de 0,37 gr/l en sangre?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Multa de 500 euros y 4 puntos.",
    "incorrect_answers": [
      "Multa de 200 euros.",
      "Multa de 400 euros.",
      "Multa de 600 euros y 6 puntos."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "¿Cuál es la multa por saltarse un semáforo en rojo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Falta grave y sanción económica de 200 euros y detracción 4 puntos de carnet.",
    "incorrect_answers": [
      "Falta leve y sanción económica de 200 euros.",
      "Falta grave y sanción económica de 300 euros.",
      "Falta leve y sanción económica de 500 euros y detracción 6 puntos carnet."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "¿Cuáles son los límites de velocidad en zona urbana?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "20 km/h en vías que dispongan de plataforma única de calzada y acera.",
      "30 km/h en vías de un único carril por sentido de circulación.",
      "50 km/h en vías de dos o más carriles por sentido de circulación."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "¿Cuál es la sanción por no utilizar el cinturón de seguridad en un autobús si eres pasajero?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Multa de 200 euros.",
    "incorrect_answers": [
      "Multa de 100 euros.",
      "Multa de 300 euros.",
      "Retiro de 4 puntos."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera acerca de llevar una copia impresa de tu póliza de seguro en\nel vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "No es necesario, ya que la información está disponible en línea.",
    "incorrect_answers": [
      "Es obligatorio en todos los lugares.",
      "Solo es necesario si tienes un vehículo de lujo.",
      "Es opcional y depende del conductor."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "¿Cuál es la consecuencia por conducir un vehículo a motor sin portar el Documento Nacional de Identidad (DNI)?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ninguna de la anteriores es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Una multa.",
      "La confiscación del vehículo.",
      "Una advertencia verbal."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "¿Qué documento demuestra que has aprobado un examen de conducción y tienes autorización para el manejo\nde vehículos a motor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Permiso de conducir válido.",
    "incorrect_answers": [
      "Pasaporte.",
      "Título de propiedad del vehículo.",
      "Carnet de estudiante."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "¿Cuál es el organismo competente para la emisión de permisos y licencias de conducir y tiene como objetivo\ngarantizar que los conductores posean la aptitud necesaria para manejar los vehículos con el menor riesgo\nposible?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Dirección general de tráfico.",
    "incorrect_answers": [
      "Dirección general de comunicación.",
      "Dirección general de política regional y urbana.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "¿Cuál de las siguientes licencias de conducir es válida para conducir vehículos en España?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "LCM licencias para personas con movilidad reducida.",
    "incorrect_answers": [
      "LV TE licencia para vehículos transporte escombros.",
      "LVH licencia para vehículos antiguos de más de 30 años.",
      "LVAI licencia para vehículos averiados en zona interurbana."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "¿Cuál es el seguro requerido por la ley para todos los vehículos a motor en la mayoría de los lugares?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Póliza básica para asegurar un coche frente a la responsabilidad civil.",
    "incorrect_answers": [
      "Seguro de vida.",
      "Seguro a todo riesgo.",
      "Seguro de salud."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "¿Qué documento debes llevar contigo en todo momento mientras conduces?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Licencia de conducir válida.",
    "incorrect_answers": [
      "Pasaporte.",
      "Tarjeta de estacionamiento para personas con discapacidad o movilidad reducida.",
      "Tarjeta de crédito."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta sobre el seguro de automóvil a todo riesgo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ofrece una cobertura completa, incluyendo daños al vehículo propio.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el seguro más económico.",
      "Cubre solo daños causados por accidentes.",
      "No cubre daños a terceros."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "¿Cuál es la cobertura principal de un seguro de responsabilidad civil para vehículos a motor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Cubrir daños a terceros en caso de un accidente.",
    "incorrect_answers": [
      "Cubrir daños al vehículo del titular.",
      "Cubrir daños causados por condiciones climáticas.",
      "Cubrir daños por vandalismo."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "¿Cuál es la edad mínima requerida para obtener una licencia de LCM?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "14 años.",
    "incorrect_answers": [
      "16 años.",
      "21 años.",
      "25 años."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "¿Cuándo se debe renovar periódicamente el seguro de responsabilidad civil de un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Cada año.",
    "incorrect_answers": [
      "Cada 10 años.",
      "Cada 5 años.",
      "Solo cuando hay un accidente."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "¿Qué es un \"certificado de NO siniestralidad\" en el contexto del seguro de automóvil?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Un certificado que las compañías tienen obligación de facilitar a sus asegurados, cuando lo soliciten y en él\nse podrá confirmar si has tenido o no siniestros con culpa.",
    "incorrect_answers": [
      "Un certificado que indica que un vehículo nunca ha tenido accidentes.",
      "Un certificado que demuestra que un conductor nunca ha tenido multas de tráfico.",
      "Un certificado que indica que un vehículo está en perfecto estado de funcionamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "¿Cuál de las siguientes situaciones suele aumentar las tarifas de seguro de automóvil?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ser menor de 26 años.",
      "Tener un historial de siniestros, si se ha presentado uno o varios partes de accidentes en el último año.",
      "Ser conductor novel, con carné recién obtenido."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "¿Qué es una reforma de importancia?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Modificación de la unidad motriz o motor.",
      "Modificación en la transmisión, ejes, suspensión, dirección o frenos.",
      "Modificación del color original del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la inspección técnica de vehículos (ITV)?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Comprobación de que un vehículo es apto para su utilización en la vía pública por ser conforme con las\ncaracterísticas de seguridad y de protección del medio ambiente exigidas y obligatorias.",
    "incorrect_answers": [
      "Evaluar el rendimiento de combustible del vehículo.",
      "Determinar el valor de mercado del vehículo.",
      "Realizar las reparaciones necesarias en el vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "¿Cuál de las siguientes definiciones NO se considera un tipo de inspección técnica?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Inspecciones técnicas realizadas por talleres oficiales sin la calificación de: estación ITV habilitada",
    "incorrect_answers": [
      "Inspecciones técnicas realizadas con ocasión de la ejecución de reformas, según el Real Decreto 866/2010,\nde 2 de julio, por el que se regula la tramitación de las reformas de vehículos.",
      "Inspecciones técnicas previstas en el procedimiento de catalogación de vehículos históricos, prescritas en el\nReal Decreto 1247/1995, de 14 de julio, por el que se aprueba el reglamento de vehículos históricos.",
      "Inspecciones técnicas a vehículos accidentados con daños importantes en su estructura o elementos de\nseguridad."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "¿Cómo se califican los defectos y resultado de la inspección técnica?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Defectos leves (DL): Defectos que no tienen un efecto significativo en la seguridad del vehículo o sobre el\nmedio ambiente.",
      "Defectos graves (DG): Defectos que disminuyen las condiciones de seguridad del vehículo o ponen en\nriesgo a otros usuarios de las vías públicas o que pueden tener un impacto sobre el medio ambiente.",
      "Defectos muy graves (DMG): Defectos que constituyen un riesgo directo e inmediato para la seguridad vial o\ntienen un impacto sobre el medio ambiente."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "¿Cuál es el tiempo máximo en que deben repararse los defectos calificados como graves?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Plazo inferior a 2 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "Plazo no superior a 1 mes.",
      "Plazo no superior a 6 meses.",
      "No tiene plazo, sino que basta con que este subsanado en la próxima I.T.V."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "¿Con qué fecha y frecuencia deben pasar los vehículos concebidos y fabricados principalmente para el\ntransporte de personas y de sus equipajes, con un máximo de ocho plazas, excluida la del conductor, las\ninspecciones técnicas periódicas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Hasta 4 años exento.",
    "incorrect_answers": [
      "Hasta 5 años exento.",
      "De más de 5 años anual.",
      "De más de 4 años semestral."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "¿Cuándo se podrá exigir que un vehículo se someta a inspección antes de la fecha que marca la ley?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tras un accidente u otra causa, cuando el vehículo haya sufrido un daño importante que pueda afectar a\nalgún elemento de seguridad de los sistemas de dirección, suspensión, transmisión o frenado, o al bastidor\no estructura autoportante en los puntos de anclaje de alguno de estos órganos, deberá ser presentado a\ninspección antes de su nueva puesta en circulación, en la que se dictamine sobre la aptitud del vehículo\npara circular por las vías públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre tras un accidente, aunque sea leve.",
      "Cuando los componentes y sistemas de seguridad y de protección del medio ambiente del vehículo no\nhayan sido alterados o modificados.",
      "Todas las respuestas anteriores son ciertas."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "¿Los vehículos catalogados como históricos, con qué frecuencia se someterán a inspecciones técnicas\nperiódicas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Hasta cuarenta años de antigüedad será bienal.",
    "incorrect_answers": [
      "De cuarenta a cuarenta y cinco años semestral.",
      "Más de cuarenta y cinco años trimestral.",
      "Los vehículos de más de cuarenta años están exentos de someterse a inspecciones técnicas periódicas."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "¿Cuáles son las clasificaciones ambientales que se utilizan en el Registro de Vehículos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Cero emisiones, ECO, C, B.",
    "incorrect_answers": [
      "A, B, C, D.",
      "ECO, D, C, B.",
      "Cero emisiones, A, B, C."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "¿Quién tiene la autoridad para establecer la obligatoriedad de colocar el distintivo en el vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La administración competente.",
    "incorrect_answers": [
      "El propietario del vehículo.",
      "El fabricante del vehículo.",
      "El fabricante del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "¿Dónde se coloca el distintivo ambiental en el vehículo si este tiene parabrisas delantero?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ángulo inferior derecho del parabrisas, por su cara interior.",
    "incorrect_answers": [
      "Ángulo inferior izquierdo del parabrisas, por su cara exterior.",
      "Centro del parabrisas, por su cara exterior.",
      "Centro del parabrisas, por su cara interior."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "¿Cuál es el diámetro máximo de los distintivos ambientales para los vehículos con parabrisas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "97 mm.",
    "incorrect_answers": [
      "87 mm.",
      "107 mm.",
      "117 mm."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "¿Cuál es el dispositivo luminoso de preseñalización de peligro que pueden llevar los turismos, vehículos mixtos y\nautomóviles destinados al transporte de mercancías?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "V-16.",
    "incorrect_answers": [
      "V-14.",
      "V-18.",
      "V-20."
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "¿Cuál es el tipo de chaleco que deben llevar los vehículos mencionados, según el Real Decreto 1407/1992?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Chaleco reflectante de alta visibilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Chaleco térmico.",
      "Chaleco antibalas.",
      "Chaleco."
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "¿A qué se refiere la expresión \"masa máxima autorizada\" en el contexto de los vehículos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Peso máximo que puede soportar un vehículo incluido el del propio vehículo.",
    "incorrect_answers": [
      "Peso total de los accesorios y herramientas del vehículo.",
      "Peso total de los repuestos del vehículo.",
      "Peso máximo de carga que puede transportar el vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "¿Qué tipo de vehículos están excluidos de la obligación de llevar los accesorios, repuestos y herramientas según\nel reglamento general de vehículos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Vehículos de tres ruedas y cuatriciclos.",
    "incorrect_answers": [
      "Turismos y vehículos mixtos.",
      "Automóviles destinados al transporte de mercancías.",
      "Vehículos de motor y conjuntos de vehículos en circulación."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "¿Qué indica la utilización de la señal V-1 en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Prestación de un servicio de policía, extinción de incendios, protección civil y salvamento, o de asistencia\nsanitaria, en servicio urgente.",
    "incorrect_answers": [
      "Prestación de un servicio de transporte público.",
      "Prestación de un servicio de mensajería.",
      "Prestación de un servicio de limpieza de calles."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "¿Se requiere autorización administrativa para utilizar la señal V-1 en un vehículo ya se encuentre instalado como\nelemento supletorio adicional o como elemento constructivo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "No, no se requiere autorización administrativa.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, siempre se requiere autorización administrativa.",
      "Depende del municipio.",
      "A veces sí, a veces no."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "¿Dónde debe instalarse la señal luminosa V-1 en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "En la parte delantera del plano superior del vehículo, por encima de la luz más alta, o a lo largo del\nperímetro de la zona más alta de la parte delantera y trasera del vehículo.",
    "incorrect_answers": [
      "En la parte trasera del vehículo.",
      "En el techo del vehículo.",
      "La ubicación es indiferente."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "¿Qué sistema auxiliar pueden utilizar los vehículos de policía de forma voluntaria?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Sistema de luces intermitentes o estroboscópicas de color azul.",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema de navegación GPS.",
      "Sistema de control de velocidad.",
      "Sistema de calefacción adicional."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "¿Qué accesorio deben llevar los turismos, vehículos mixtos y automóviles destinados al transporte de\nmercancías, de masa máxima autorizada no superior a 3.500 kg, según la normativa?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Dispositivo luminoso de preseñalización de peligro V-16.",
    "incorrect_answers": [
      "Kit de primeros auxilios.",
      "Triángulo de emergencia.",
      "Extintor de incendios."
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "¿Cuál es la función del distintivo V-11 en un vehículo de transporte?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Indicar que el vehículo está transportando mercancías peligrosas.",
    "incorrect_answers": [
      "Mostrar el número de identificación del vehículo.",
      "Identificar el tipo de carga transportada.",
      "Señalar que el vehículo es de transporte especializado."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "El ciclo operativo de un motor de explosión es:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son falsas.",
    "incorrect_answers": [
      "Escape, admisión, compresión, explosión.",
      "Admisión, compresión, escape, explosión.",
      "Compresión, explosión, escape."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "El sistema de distribución:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son verdaderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el conjunto de órganos mecánicos que regulan la entrada y salida de gases en el cilindro.",
      "El árbol de levas forma parte del sistema de distribución.",
      "Las válvulas tienen la misión de permitir la entrada y salida de gases al cilindro."
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "El control del nivel de aceite del motor:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Se debe realizar con regularidad entre cambio y cambio.",
    "incorrect_answers": [
      "No es necesario porque se realiza automáticamente.",
      "Los motores modernos no usan aceites lubricantes.",
      "Solo lo pueden realizar talleres autorizados."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "La calidad del combustible diésel sobre el motor:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Influye en la puesta en marcha.",
      "Afecta a la emisión de humos y olores.",
      "Puede producir golpeteos en el motor."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "Actualmente los tipos de motores utilizados en los automóviles son:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Motores eléctricos",
      "Motores térmicos.",
      "Motores híbridos"
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "Los cuatro tiempos que se desarrollan en un motor eléctrico son:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son falsas.",
    "incorrect_answers": [
      "Admisión, compresión, explosión y escape",
      "Admisión, compresión, combustión y escape.",
      "Admisión, compresión, combustión y explosión."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "Las bujías de calentamiento:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Son sistemas para calentar la cámara de compresión en los motores diésel.",
    "incorrect_answers": [
      "Son sistemas utilizados en el funcionamiento de los motores de explosión.",
      "Son elementos diseñados para calentar el habitáculo de los vehículos en tiempos fríos.",
      "Son accesorios opcionales en el equipamiento del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "La sobrealimentación en los motores:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Es utilizada para obtener mayor potencia de los motores de combustión interna.",
      "Se usa tanto en motores de combustión como en motores de explosión.",
      "No existe para motores eléctricos."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "¿Cuáles son los elementos necesarios para el proceso de combustión en un motor diésel?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Combustible, oxígeno (aire) y calor.",
    "incorrect_answers": [
      "Combustible, bujías y aire comprimido.",
      "Aceite lubricante, oxígeno (aire) y calor.",
      "Gasolina, oxígeno (aire) y chispa eléctrica."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "¿Cuál es la principal diferencia entre los motores de encendido provocado y los motores de encendido por\ncompresión?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La presencia de una chispa en los motores de encendido provocado.",
    "incorrect_answers": [
      "La forma en que se inicia la combustión.",
      "El tipo de combustible utilizado.",
      "La temperatura alcanzada durante el proceso de combustión."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "Entre los elementos constructivos motrices de un motor se encuentran:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Los pistones, bielas y cigüeñales.",
    "incorrect_answers": [
      "Los pistones, segmentos y cilindros.",
      "Los pistones, cilindros y cigüeñales.",
      "Las respuestas B y C son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "¿Cuál es la función del sistema de alimentación en un motor de combustión interna?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Suministrar la cantidad necesaria de aire y carburante a los cilindros.",
    "incorrect_answers": [
      "Regular la temperatura del motor.",
      "Proporcionar lubricación al motor.",
      "Controlar las emisiones de gases del escape."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "¿Cómo se realiza el llenado de los cilindros en los motores diésel?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Introduciendo aire y carburante por separado, que se mezclan en la cámara de compresión.",
    "incorrect_answers": [
      "Introduciendo aire y carburante mezclados previamente.",
      "Introduciendo una mezcla de aire y carburante en el colector de admisión.",
      "Introduciendo el carburante directamente en los cilindros."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "¿Cuáles son los elementos principales del sistema de alimentación de un motor de combustión interna?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Depósito de combustible, bomba de alimentación, canalizaciones, filtros, bomba de inyección e inyectores.",
    "incorrect_answers": [
      "Filtro de aire, colector de admisión, válvula de escape. Depósito de combustible, bomba de agua,\ncanalizaciones de escape.",
      "Filtro de aire, colector de admisión, válvula de admisión.",
      "Catalizador, sensor de oxígeno, resonador, tubo de escape."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "¿Qué componentes son necesarios para el circuito de alimentación de carburante?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Depósito, bomba de alimentación, canalizaciones, filtros, bomba de inyección e inyectores.",
    "incorrect_answers": [
      "Depósito, filtro de aire, colector de admisión.",
      "Depósito, bomba de agua, bomba de inyección.",
      "Depósito, filtro de combustible, colector de escape."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "¿Por qué es necesario el regulador de velocidad en un motor diésel?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Para evitar la destrucción del motor sin carga.",
    "incorrect_answers": [
      "Para aumentar la potencia del motor.",
      "Para controlar la temperatura del carburante.",
      "Para adaptar la cantidad de carburante al pedal acelerador."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "¿Cuál es el tipo de lámpara más antiguo utilizado en los automóviles?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Lámparas incandescentes.",
    "incorrect_answers": [
      "Lámparas halógenas",
      "Lámparas de xenón.",
      "Diodos emisores de luz (LED)."
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "¿Por qué se utilizan cada vez más los diodos emisores de luz (LED) en los automóviles?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Por su bajo consumo de energía.",
      "Por su estética moderna.",
      "Por su brillo alto en las luces de posición diurna."
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "¿Cuál es el propósito de las luces de posición en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Alertar a otros conductores sobre la presencia del vehículo en la oscuridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar una iluminación intensa y de largo alcance.",
      "Indicar la dirección en la que se va a girar.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "¿Qué consecuencia puede tener el circular con un proyector de luz deficiente?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mayor agotamiento físico y mayor sensibilidad a los deslumbramientos.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor velocidad y menor tiempo de reacción.",
      "Mayor visibilidad y menor fatiga visual.",
      "Menor sensibilidad a los deslumbramientos y mayor tiempo de reacción."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "¿Cuál es la función principal de las luces traseras y las luces de galibo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Permitir que los conductores que sigan al vehículo lo reconozcan a tiempo.",
    "incorrect_answers": [
      "Iluminar la calzada durante la conducción nocturna.",
      "Indicar un cambio de dirección intencionado.",
      "Señalizar una situación de peligro."
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "¿Para qué se utilizan los intermitentes traseros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Para indicar un cambio de dirección intencionado.",
    "incorrect_answers": [
      "Para hacer reconocible el vehículo en marcha normal en condiciones de niebla.",
      "Para permitir la lectura de la matrícula del vehículo.",
      "Para señalizar una situación de peligro."
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "¿Cuáles son algunas partes del motor que reciben lubricación a través del sistema de lubricación?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Válvulas, engranajes y pistones.",
    "incorrect_answers": [
      "Faros, batería y neumáticos.",
      "Radiador, alternador y correa de distribución.",
      "Frenos, embrague y escape."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "¿Cuál es la función del ventilador en el sistema de refrigeración del motor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Forzar el aire sobre el radiador para enfriarlo.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la potencia del motor.",
      "Reducir el ruido del motor.",
      "Controlar la dirección del flujo de refrigerante."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "¿Qué elementos componen el sistema de enfriamiento o refrigeración de un automóvil?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Bomba de agua, termostato, fluidos.",
    "incorrect_answers": [
      "Radiador, batería, filtro de aire.",
      "Alternador, filtro de aceite, bujías.",
      "Amortiguadores, embrague, sistema de escape."
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "¿Cuál es la función del termostato en un sistema de refrigeración del motor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Regular y dirigir la cantidad de líquido refrigerante hacia el radiador.",
    "incorrect_answers": [
      "Controlar la temperatura del habitáculo.",
      "Monitorizar la presión del sistema de refrigeración.",
      "Regular la temperatura del aire acondicionado del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "¿Por qué es importante seguir las especificaciones del fabricante para el mantenimiento del sistema de\nalimentación?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Para evitar la aparición de averías electrónicas.",
      "Para maximizar el rendimiento del vehículo.",
      "Para prevenir obstrucciones en los conductos de alimentación."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "¿Qué componente impulsa el líquido refrigerante a través del bloque del\nmotor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Bomba de agua.",
    "incorrect_answers": [
      "Radiador.",
      "Termostato.",
      "Tanque de almacenamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "¿Por qué es importante que el sistema de refrigeración esté bajo presión?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Evitar que el líquido refrigerante se evapore.",
    "incorrect_answers": [
      "Regular la temperatura del radiador.",
      "Prevenir fugas en el sistema de enfriamiento.",
      "Aumentar la eficiencia del sistema de refrigeración."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "¿Cuál es uno de los beneficios del sistema de lubricación del motor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Menor desgaste de las piezas móviles del motor.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumento de la fricción entre las partes móviles del motor.",
      "Mayor pérdida de potencia en el motor.",
      "Incremento en los costos de reparaciones y repuestos."
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "¿Qué función tiene el sistema de transmisión en un automóvil?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Trasladar el movimiento de giro del cigüeñal a las ruedas.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar energía al sistema eléctrico del automóvil.",
      "Controlar la relación de transmisión entre el motor y el sistema de frenos.",
      "Regular el flujo de combustible hacia el motor."
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "¿Qué es lo que varía en el sistema de transmisión en función de las exigencias debidas a la carga transportada y\nla pendiente de la calzada?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La relación de transmisión entre el cigüeñal y las ruedas.",
    "incorrect_answers": [
      "La posición del cigüeñal en relación con las ruedas.",
      "La velocidad máxima del vehículo.",
      "La presión de los neumáticos."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "¿Cuál es la función del embrague en el sistema de transmisión?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Acoplar o desacoplar el movimiento del motor al resto del sistema.",
    "incorrect_answers": [
      "Regular el flujo de combustible hacia el motor.",
      "Controlar la relación de transmisión entre el motor y las ruedas.",
      "Transmitir el movimiento de la caja de velocidades al mecanismo cónicodiferencial."
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "¿Cuál es la función del mecanismo cónico-diferencial en el sistema de transmisión?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mantener constante la suma de las velocidades de las ruedas motrices.",
    "incorrect_answers": [
      "Transmitir el movimiento de la caja de velocidades al mecanismo cónico-diferencial.",
      "Multiplicar las vueltas del cigüeñal de forma constante.",
      "Unir elementos elásticamente en el sistema de transmisión."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "¿Cuál es la misión del embrague en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Transmitir el movimiento del motor al sistema de transmisión.",
    "incorrect_answers": [
      "Controlar la relación de transmisión entre el motor y las ruedas.",
      "Regular la presión de los neumáticos.",
      "Proporcionar energía al sistema eléctrico del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "¿Dónde se sitúa el embrague en el vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Entre el volante de inercia y la caja de velocidades.",
    "incorrect_answers": [
      "En el eje primario de la caja de velocidades.",
      "En el sistema de escape del motor.",
      "En el sistema de dirección del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "¿Qué tipo de mando utiliza un sistema hidráulico de embrague?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mando hidráulico.",
    "incorrect_answers": [
      "Mando mecánico.",
      "Mando neumático.",
      "Mando eléctrico."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "¿Cuál es la función de los embragues automáticos en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Realizar el proceso de embragado y desembragado de forma automática, sin necesidad de intervención del\nconductor.",
    "incorrect_answers": [
      "Transmitir el movimiento del motor al sistema de transmisión.",
      "Controlar la relación de transmisión entre el motor y las ruedas.",
      "Regular la presión del aceite en el sistema de lubricación del motor."
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "¿Cuál es la función principal de los trenes de engranajes en una caja de velocidades?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Transmitir la potencia del motor a las ruedas.",
    "incorrect_answers": [
      "Regular la temperatura del motor.",
      "Controlar la dirección del vehículo.",
      "Aumentar la resistencia al avance."
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "¿Qué sucede con las ruedas motrices al entrar en una curva?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La rueda exterior gira más rápido que la interior.",
    "incorrect_answers": [
      "La rueda interior gira más rápido que la exterior.",
      "Ambas ruedas giran a la misma velocidad.",
      "Las ruedas motrices se detienen temporalmente."
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "¿Cuál es la causa más común de un fallo repentino en un embrague mecánico?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Rotura en el sistema de mando.",
    "incorrect_answers": [
      "Desgaste excesivo del disco de embrague.",
      "Fugas de líquido de accionamiento.",
      "Problemas en el circuito hidráulico."
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "¿Qué tipo de vehículos pueden tener dos ejes delanteros y ambos directrices?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Camiones rígidos.",
    "incorrect_answers": [
      "Automóviles deportivos.",
      "Autobuses de más de 12 metros.",
      "Motocicletas de gran cilindrada."
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "¿Qué factores influyen en la maniobrabilidad del vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La distancia entre ejes y el ángulo de orientación de las ruedas.",
    "incorrect_answers": [
      "La potencia del motor y el tipo de combustible utilizado.",
      "La presión de los neumáticos y el sistema de frenado.",
      "El nivel de aceite en el motor y la calidad del líquido de frenos."
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "¿Por qué los elementos del sistema de suspensión deben ser lo suficientemente fuertes?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Para evitar deformaciones permanentes debido a las cargas.",
    "incorrect_answers": [
      "Para mantener el contacto de los neumáticos con el suelo.",
      "Para mejorar la comodidad de los pasajeros.",
      "Para reducir el desgaste de los neumáticos."
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "¿Qué se busca al amortiguar la elasticidad del sistema de suspensión?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Evitar que los neumáticos pierdan el contacto con el suelo.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir el desgaste de los neumáticos.",
      "Aumentar la velocidad máxima del vehículo.",
      "Mejorar la transmisión de la potencia del motor."
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "¿Qué función cumplen las ruedas al absorber o amortiguar los choques o golpes del terreno?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Aumentar la comodidad del viaje.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir el peso del vehículo.",
      "Mejorar la aerodinámica del automóvil.",
      "Proporcionar tracción y agarre."
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "¿Qué función cumple la banda de rodamiento en un neumático?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Evacuar el agua de la zona de contacto con la calzada.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar resistencia al desgaste de la cubierta.",
      "Mejorar la flexibilidad y deformación del neumático.",
      "Facilitar el inflado y desinflado del neumático."
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "¿Qué indica la presencia de indicadores de desgaste en la banda de rodamiento en los neumáticos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Que el desgaste del mismo puede ser controlado por una inspección ocular.",
    "incorrect_answers": [
      "El nivel de inflado adecuado para el neumático.",
      "El tipo de dibujo que se debe grabar en la banda de rodamiento.",
      "El momento de proceder al regrabado de la cubierta del neumático."
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "¿Dónde se deben colocar los distintivos V-11 en un vehículo de transporte de mercancías peligrosas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "En la parte delantera y trasera del vehículo.",
    "incorrect_answers": [
      "En los costados del vehículo.",
      "En el techo del vehículo.",
      "En el interior del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "¿Por qué es peligroso llevar presiones descompensadas entre las ruedas del mismo eje?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Se producen vibraciones en el vehículo y se pierde estabilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumenta el consumo de carburante y el desgaste de los neumáticos.",
      "Disminuye la zona de contacto con el pavimento y la adherencia.",
      "Los neumáticos se deforman y calientan excesivamente, aumentando el riesgo de reventón."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "¿Qué precaución se debe tener al apretar las tuercas de la rueda?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Apretarlas progresivamente utilizando la herramienta proporcionada por el fabricante.",
    "incorrect_answers": [
      "Apretarlas con fuerza utilizando cualquier herramienta disponible.",
      "Apretarlas con fuerza máxima para asegurar un agarre seguro.",
      "No es necesario apretar las tuercas."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "¿Qué es el recauchutado de una cubierta?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La aplicación de otra banda de rodamiento de material nuevo sobre la carcasa vieja.",
    "incorrect_answers": [
      "La sustitución de la carcasa de la cubierta.",
      "La reparación de grietas en la cubierta.",
      "El proceso de vulcanización de la cubierta."
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "¿Qué causa un desequilibrio en una rueda?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Una distribución desigual de la masa en el neumático o la llanta.",
    "incorrect_answers": [
      "Una presión incorrecta en el neumático.",
      "Un desgaste excesivo en la banda de rodamiento del neumático.",
      "Un mal alineamiento de las ruedas."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "¿En qué se diferencia la alineación de la dirección y el equilibrado de los neumáticos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "El equilibrado ajusta las masas desiguales en las ruedas, mientras que la alineación\najusta los distintos ángulos de las ruedas.",
    "incorrect_answers": [
      "El equilibrado se refiere a la suspensión del vehículo, mientras que la alineación se refiere al conjunto de\nneumáticos y ruedas.",
      "La alineación se realiza en las ruedas traseras, mientras que el equilibrado se realiza en las ruedas\ndelanteras.",
      "La alineación se realiza mediante un proceso térmico, mientras que el equilibrado se realiza mediante un\nproceso mecánico."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "¿Qué implica la alineación de la dirección?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ajustar los ángulos de las ruedas a las especificaciones del fabricante.",
    "incorrect_answers": [
      "Compensar las masas desiguales en el conjunto de neumático y llanta.",
      "Ajustar la presión de inflado del neumático.",
      "Realizar un cambio de neumáticos desgastados."
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "¿Cuáles son algunos elementos que influyen en la resistencia a la rodadura?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La presión de los neumáticos, el dibujo, el diámetro, el ancho y los materiales utilizados en los neumáticos.",
    "incorrect_answers": [
      "El color de los neumáticos, la marca del vehículo y la antigüedad de los neumáticos.",
      "La velocidad a la que se conduce, el peso del vehículo y la temperatura exterior.",
      "El tipo de combustible utilizado, la altitud del lugar y el estilo de conducción del conductor."
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "¿Por qué los patrones del dibujo de los neumáticos son tan diferentes?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Porque cada patrón del dibujo está diseñado para proporcionar agarre y manejo en condiciones de\nconducción específicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Porque cada marca de neumáticos tiene un diseño único para distinguirse de los demás.",
      "Porque el dibujo del neumático es solo un elemento estético sin ninguna función\nespecífica.",
      "Porque los fabricantes de neumáticos quieren confundir a los conductores con la variedad de diseños."
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "¿Qué puede ocurrir si las tuercas de las ruedas están demasiado apretadas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas.",
    "incorrect_answers": [
      "Pueden rayar la rosca de los tornillos o estirar los tornillos de las ruedas.",
      "Pueden deformar los tambores de freno, los rotores o los cubos de las ruedas.",
      "Pueden causar problemas graves en los componentes de las ruedas."
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "¿Qué técnica se recomienda para prolongar la vida de los neumáticos cuando el desgaste es mayor en el eje\nmotriz?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Rotación de neumáticos.",
    "incorrect_answers": [
      "Montar neumáticos todo terreno.",
      "Utilizar neumáticos de invierno.",
      "Ajustar la presión del neumático."
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un elemento de seguridad pasiva en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "ABS (sistema de frenos antibloqueo).",
    "incorrect_answers": [
      "Airbags.",
      "Cinturones de seguridad.",
      "Estructura reforzada."
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe mejor la seguridad activa en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Sistemas que ayudan a prevenir accidentes y mejorar la conducción.",
    "incorrect_answers": [
      "Componentes que protegen en caso de colisión.",
      "Dispositivos que minimizan el daño después de un choque.",
      "Elementos que reducen la visibilidad del conductor."
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones se considera un ejemplo de seguridad pasiva en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Estructura reforzada de la carrocería.",
    "incorrect_answers": [
      "Control de crucero adaptativo.",
      "Sistema de frenos ABS.",
      "Sistema de advertencia de cambio de carril."
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "La distancia de frenado en un vehículo se refiere a:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La distancia que recorre un vehículo durante la acción de frenado.",
    "incorrect_answers": [
      "La distancia que un vehículo puede recorrer sin combustible.",
      "La distancia entre el volante y el pedal del freno.",
      "La distancia entre dos señales de tráfico."
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "¿Qué elementos del vehículo influyen en la distancia de frenado?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Las llantas, los frenos, la velocidad y las condiciones del pavimento.",
    "incorrect_answers": [
      "La temperatura exterior y el sistema de entretenimiento.",
      "El color de la carrocería y el sistema de navegación.",
      "El tipo de asientos y la capacidad del maletero."
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "¿Qué es la seguridad activa en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "El conjunto de medidas que previenen los accidentes antes de que ocurran.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de medidas que protegen a los ocupantes después de un accidente.",
      "El sistema que se activa automáticamente en caso de colisión.",
      "El conjunto de medidas que se aplican durante el mantenimiento del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "¿Qué función tiene el sistema de frenado antibloqueo (ABS)?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Evitar el bloqueo de las ruedas durante el frenado para mantener la dirección y el control del vehículo.",
    "incorrect_answers": [
      "Proporcionar mayor potencia de frenado en situaciones de emergencia.",
      "Reducir la distancia de frenado en todas las condiciones de manejo.",
      "Aumentar la eficiencia del motor durante el frenado."
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "¿Qué factores pueden contribuir a una mayor distancia de frenado en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mayor peso del vehículo y superficie de frenado resbaladiza.",
    "incorrect_answers": [
      "Menor peso del vehículo y presión de frenado más alta.",
      "Superficie de frenado rugosa y menor adherencia de los neumáticos.",
      "Presión de frenado más baja y menor distancia entre ejes."
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "¿Qué es el control de estabilidad electrónica (ESC)?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Un sistema que ayuda a mantener el control del vehículo en situaciones de pérdida de tracción o derrape.",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema que regula la velocidad máxima del vehículo.",
      "Un sistema que mide el consumo de combustible y emite advertencias al conductor.",
      "Un sistema que ajusta automáticamente la presión de los neumáticos."
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de los cinturones de seguridad en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mantener a los ocupantes en su lugar y minimizar el movimiento durante una colisión.",
    "incorrect_answers": [
      "Evitar que los ocupantes hagan uso de dispositivos electrónicos.",
      "Reducir la fuerza del impacto en caso de colisión.",
      "Proteger a los ocupantes de lesiones en la cabeza y el cuello."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la distancia de frenado?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La distancia que un vehículo registra desde que se pisa el pedal del freno hasta que se detiene\ncompletamente.",
    "incorrect_answers": [
      "La distancia que un vehículo registra desde que el conductor detecta un peligro hasta que aplica los frenos.",
      "La distancia que un vehículo registra desde que se detecta un peligro hasta que se detiene completamente.",
      "La distancia que un vehículo registra mientras el conductor decide si debe frenar o no."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la estructura de carrocería reforzada en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Proteger a los ocupantes en caso de colisión al absorber y distribuir la energía del impacto.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir la resistencia aerodinámica y mejorar la eficiencia del combustible.",
      "Proporcionar mayor comodidad y espacio interior para los ocupantes.",
      "Mejorar la estabilidad del vehículo en curvas."
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "¿Qué sistema ayuda a evitar derrapes y pérdida de control en curvas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Control de estabilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Airbags.",
      "ABS (Sistema de frenos antibloqueo).",
      "Cinturones de seguridad."
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "La distancia de frenado depende de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La velocidad del vehículo y las condiciones del camino.",
    "incorrect_answers": [
      "La velocidad del vehículo y el tamaño del motor.",
      "El estado del sistema de entretenimiento.",
      "El color de la carrocería."
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "¿Qué sistema ayuda a mantener una distancia segura con el vehículo que va adelante?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Control de crucero adaptativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Climatizador automático.",
      "Sensor de lluvia.",
      "Sistema de navegación GPS."
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "¿Qué es el tiempo de reacción en la conducción?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "El tiempo entre percibir un estímulo y reaccionar.",
    "incorrect_answers": [
      "El tiempo que se necesita para llegar a un destino.",
      "El tiempo que se tarda en detener el vehículo.",
      "El tiempo que toma adelantar a otro vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿Cuál es uno de los principales efectos del sueño en la conducción?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducción de la habilidad para tomar decisiones.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor concentración.",
      "Mayor velocidad de reacción.",
      "Mejora en la percepción visual."
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "¿Cuál es una acción que puede ayudar a combatir la fatiga mientras se conduce?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Hacer paradas frecuentes para descansar.",
    "incorrect_answers": [
      "Conducir a alta velocidad.",
      "Tomar bebidas energéticas.",
      "Ignorar las señales de fatiga."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "¿Qué es el \"tiempo de percepción\" en la conducción?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "El tiempo que le toma al conductor desde que ve el obstáculo, hasta que su cerebro se da cuenta.",
    "incorrect_answers": [
      "El tiempo que le toma al vehículo frenar por completo.",
      "El tiempo que el conductor pasa observando el paisaje.",
      "El tiempo que el conductor pasa detenido en un semáforo."
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "¿Qué efecto puede tener el consumo de alcohol en la distancia de detención?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Aumentar la distancia de detención.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir la distancia de detención.",
      "No afecta la distancia de detención.",
      "Mejorar la visión nocturna."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "¿Cuál es el efecto del consumo de tabaco en la concentración del conductor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reduce la concentración.",
    "incorrect_answers": [
      "Mejora la concentración.",
      "No tiene efectos.",
      "Aumenta la velocidad de reacción."
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "¿Qué puede ayudar a mantener una distancia de seguridad adecuada entre vehículos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Observar constantemente el entorno y anticipar posibles frenadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Conducir muy cerca del vehículo delantero.",
      "Ignorar las señales de frenado del vehículo delantero.",
      "Conducir a alta velocidad."
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "¿Qué se entiende por \"anticipación\" en la conducción?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Prever y predecir posibles situaciones de peligro.",
    "incorrect_answers": [
      "Reaccionar de manera brusca a las situaciones en la carretera.",
      "Conducir a alta velocidad en carreteras despejadas.",
      "No prestar atención al tráfico que te rodea."
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores puede aumentar la distancia de detención de un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Superficie de la carretera mojada.",
    "incorrect_answers": [
      "Buena visibilidad.",
      "Superficie de la carretera seca.",
      "Conducción a velocidades moderadas."
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "¿Cuál es el principal efecto de las sustancias estupefacientes en la conducción?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Disminución de los reflejos y aumento del tiempo de reacción.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumento de la atención.",
      "Mayor concentración.",
      "Mayor agilidad mental."
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "¿Qué factor influye en la distancia de detención de un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La velocidad y la condición de los frenos",
    "incorrect_answers": [
      "El tipo de música que escucha el conductor.",
      "La edad del conductor.",
      "El color del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "¿Qué factor puede causar una reducción en la capacidad de observación del conductor?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Estrés.",
    "incorrect_answers": [
      "Atención plena.",
      "Condiciones de tráfico ligero.",
      "Buen clima."
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "¿Qué habilidad permite al conductor anticipar situaciones de peligro en la carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Observación.",
    "incorrect_answers": [
      "Velocidad.",
      "Destreza.",
      "Comunicación."
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "¿Cómo afecta la velocidad del vehículo a la distancia de detención?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "A mayor velocidad, mayor distancia de detención.",
    "incorrect_answers": [
      "A mayor velocidad, menor distancia de detención.",
      "La velocidad no afecta la distancia de detención.",
      "La distancia de detención es siempre la misma, independientemente de la velocidad."
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "¿Qué debe hacer al acercarse a una intersección sin señales de tráfico?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducir la velocidad y estar preparado para detenerse si es necesario.",
    "incorrect_answers": [
      "Acelerar para cruzar antes que otros vehículos.",
      "Ignorar a los peatones y otros vehículos.",
      "Cambiar de dirección sin señalizar."
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "¿Qué se debe hacer si se experimenta aquaplaning en carreteras mojadas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Levantar el pie del acelerador y mantener el volante firme.",
    "incorrect_answers": [
      "Acelerar para salir de la situación más rápido.",
      "Girar el volante bruscamente hacia un lado.",
      "Soltar el volante y frenar suavemente."
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "En una curva peligrosa, ¿cuál es la mejor manera de manejarla?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducir la velocidad antes de entrar en la curva.",
    "incorrect_answers": [
      "Acelerar para salir rápido de la curva.",
      "Mantener una velocidad constante.",
      "Usar el teléfono móvil mientras se conduce."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "¿Qué puede causar una disminución de la adherencia de los neumáticos en carreteras mojadas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Exceso de velocidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de neumáticos en buen estado.",
      "Frenado suave.",
      "Presión de neumáticos adecuada."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "¿Cuál es una precaución importante al conducir en condiciones de lluvia intensa?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mantener una distancia mayor con el vehículo de delante.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la velocidad.",
      "Usar las luces altas.",
      "Ignorar los charcos."
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "¿Qué es el efecto túnel en la conducción nocturna?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducción del campo de visión.",
    "incorrect_answers": [
      "Una ilusión óptica.",
      "Aumento de la visibilidad.",
      "Disminución de la velocidad."
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "¿Qué puede afectar negativamente la distancia de frenado de un vehículo en una carretera resbaladiza?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Conducir a una velocidad alta.",
    "incorrect_answers": [
      "Usar neumáticos en buen estado.",
      "Mantener una distancia segura con el vehículo que va adelante.",
      "Buena visibilidad."
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "¿Cuál es uno de los mayores peligros de conducir de noche?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Menor visibilidad y posibilidad de deslumbramiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor visibilidad debido a las luces de otros vehículos.",
      "Menor riesgo de fatiga.",
      "Mayor adherencia de los neumáticos a la carretera."
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "¿Cuál es una precaución importante al conducir en condiciones de niebla espesa?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Disminuir la velocidad y encender las luces antiniebla.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la velocidad.",
      "Usar luces altas.",
      "Reducir la distancia de frenado."
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "¿Cuál es un peligro al conducir en una carretera congelada?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Riesgo de deslizamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Mayor adherencia.",
      "Reducción de la distancia de frenado.",
      "Condiciones climáticas favorables."
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "¿Qué debe hacer al conducir de noche para reducir el deslumbramiento?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Usar luces bajas y antideslumbrantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Usar luces altas constantemente.",
      "No usar ninguna luz.",
      "Usar luces intermitentes."
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "¿Qué factor contribuye a una mayor distancia de frenado en carreteras mojadas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Menor adherencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Neumáticos en buen estado.",
      "Superficie de la carretera seca.",
      "Mayor adherencia."
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "¿Qué efecto puede tener la presencia de aceite en la calzada en la conducción?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Disminuir la adherencia y aumentar la distancia de frenado.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar la adherencia.",
      "Mejorar la visibilidad.",
      "Reducir la distancia de frenado."
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "¿Qué significa la señal de tráfico triangular con un dibujo de un vehículo derrapando?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Carretera resbaladiza.",
    "incorrect_answers": [
      "Zona de estacionamiento.",
      "Curva peligrosa a la derecha.",
      "Peligro de derrumbamiento ."
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "¿Cuál es la velocidad máxima permitida en una zona residencial ?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "30 km/h.",
    "incorrect_answers": [
      "60 km/h.",
      "90 km/h.",
      "120 km/h."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "¿Qué debe hacer un conductor al acercarse a una travesía en una carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducir la velocidad y ceder el paso si es necesario.",
    "incorrect_answers": [
      "Acelerar para atravesarla rápidamente.",
      "Mantenga la velocidad y no preste atención a las señales.",
      "Ignorar las señales de travesía y seguir sin cambios."
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "El límite genérico de velocidad en vías urbanas será de:",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "20 km/h en vías que dispongan de plataforma única de calzada y acera.",
      "30 km/h en vías de un único carril por sentido de circulación.",
      "50 km/h en vías de dos o más carriles por sentido de circulación. A estos efectos, los carriles reservados\npara la circulación de determinados usuarios o uso exclusivo de transporte público no serán contabilizados."
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "¿Cuál es el límite de velocidad máxima en una autopista para un turismo en España?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "120 km/h.",
    "incorrect_answers": [
      "60 km/h.",
      "80 km/h.",
      "100 km/h."
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "Si las condiciones climáticas son adversas, como lluvia intensa o niebla, ¿qué debería hacer un conductor en\ntérminos de velocidad?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducir la velocidad y aumente la distancia de seguimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener la velocidad máxima permitida.",
      "Aumentar la velocidad para llegar a su destino más rápido.",
      "Cambiar de carril con frecuencia. Respuesta correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "Al adelantar a otro vehículo en una carretera de doble sentido, ¿cuándo puedes superar el límite de velocidad\nmáxima?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Nunca debes superar el límite de velocidad máxima al adelantar.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre que no haya vehículos en sentido contrario.",
      "Cuando el vehículo que avanza va más lento que el límite de velocidad.",
      "Cuando el vehículo que avanza esté a menos de 10 km/h por debajo del límite de velocidad."
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "¿Qué debe hacer un conductor al acercarse a un cruce de peatones con un semáforo en rojo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducir la velocidad hasta detener el vehículo.",
    "incorrect_answers": [
      "Continuar a la misma velocidad y pasar rápidamente.",
      "Tocar la bocina para advertir a los peatones.",
      "Acelerar para cruzar antes de que el semáforo cambie a verde."
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "¿Qué debe hacer un conductor al acercarse a un ciclista en la carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducir la velocidad y mantener una distancia segura al pasar al ciclista.",
    "incorrect_answers": [
      "Acelerar y pasar al ciclista rápidamente.",
      "Mantener la misma velocidad y seguir detrás del ciclista.",
      "Tocar la bocina para anunciar al ciclista."
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "¿Qué indica una señal de límite de velocidad en una carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La velocidad máxima permitida.",
    "incorrect_answers": [
      "La velocidad recomendada pero no obligatoria.",
      "La velocidad mínima que debes mantener.",
      "La velocidad que debes mantener si no hay tráfico."
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "¿Qué indica una señal de tráfico con un número de velocidad máxima dentro de un círculo rojo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Puedes circular a una velocidad máxima igual a la indicada.",
    "incorrect_answers": [
      "Debes acelerar para alcanzar esa velocidad.",
      "Debes mantener una velocidad mínima igual a la indicada.",
      "No hay restricciones de velocidad en esa área."
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "¿Cuáles son las condiciones que debe cumplir la bomba de inyección en un motor diésel?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Dosificación exacta del carburante, distribución de caudales iguales, inyección en el momento adecuado.",
    "incorrect_answers": [
      "Dosificación exacta del carburante, distribución de caudales desiguales, inyección lenta.",
      "Dosificación exacta del carburante, distribución de caudales iguales, inyección rápida.",
      "Dosificación aproximada del carburante, distribución de caudales desiguales, inyección lenta."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "En una carretera mojada, ¿cómo deberías ajustar tu velocidad?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducir la velocidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener la misma velocidad que en condiciones secas.",
      "Aumentar la velocidad para evitar el deslizamiento.",
      "Cambiar de carril rápidamente."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "Si estás en una carretera de dos carriles en la que el carril derecho es para circular y el izquierdo es para\nadelantar, ¿qué debes hacer si otro vehículo te sigue de cerca en el carril izquierdo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Cambiar al carril derecho tan pronto como sea seguro hacerlo.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener tu velocidad y obligar al otro vehículo a retroceder.",
      "Acelerar para mantener tu posición.",
      "Ignorar al otro vehículo y seguir adelante"
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "¿Cuál es la primera acción que debe realizar como conductor en caso de presenciar un accidente de circulación?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Proteger y señalizar el lugar del accidente.",
    "incorrect_answers": [
      "Llamar a un familiar.",
      "Retirar los vehículos implicados de la vía.",
      "Ayudar a los heridos antes de cualquier otra acción."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "¿Cuál de los siguientes actos constituye un delito contra la seguridad del tráfico?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Conducir superando la tasa permitida de alcohol y/o drogas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sobrepasar el límite de velocidad en 10 km/h.",
      "Estacionar en un lugar prohibido.",
      "No llevar el cinturón de seguridad de correctamente abrochado."
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un comportamiento adecuado en caso de accidente de circulación?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Prestar ayuda a los heridos y llamar a los servicios de emergencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Alejarse del lugar del accidente lo más rápido posible.",
      "Discutir con los demás implicados sobre la responsabilidad del accidente.",
      "No facilitar los datos personales ni el seguro a los demás conductores."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "¿Cuál es el límite máximo de alcoholemia permitido para los conductores profesionales?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "0,15 miligramos por litro de aire espirado.",
    "incorrect_answers": [
      "0,5 gramos por litro de sangre.",
      "0,3 gramos por litro de aire espirado.",
      "No se permite ninguna cantidad de alcohol en sangre."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "¿Qué debe hacer un conductor si es testigo de un accidente de circulación en una vía interurbana?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Detenerse en un lugar seguro, proteger y señalizar el lugar del accidente.",
    "incorrect_answers": [
      "No detenerse y continuar la marcha para no entorpecer el tráfico.",
      "Circular a una velocidad reducida y grabar la escena con el teléfono móvil.",
      "Reclamar a los heridos por haber provocado el accidente."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones es un delito contra la seguridad del tráfico?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "El conductor, que requerido por un agente de la autoridad se negare a someterse a las pruebas legalmente\nestablecidas para la comprobación de la tasa de alcoholemia.",
    "incorrect_answers": [
      "Estacionar en una zona reservada para personas con discapacidad.",
      "No llevar el chaleco reflectante en el vehículo.",
      "No respetar una señal de stop en una intersección."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "¿Cuál de los siguientes actos constituye un delito de omisión del deber de socorro?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "No parar a prestar auxilio a un peatón atropellado.",
    "incorrect_answers": [
      "No llevar el chaleco reflectante en el vehículo.",
      "Estacionar en una zona prohibida.",
      "No utilizar las luces de emergencia en caso de accidente."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta en relación a los accidentes de circulación?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Es obligatorio señalizar y proteger el lugar del accidente para evitar otros accidentes.",
    "incorrect_answers": [
      "Los heridos leves deben ser trasladados inmediatamente a un hospital.",
      "No es necesario llamar a los servicios de emergencia si no hay heridos graves.",
      "Solo se debe llamar a los servicios de emergencia si hay daños materiales importantes."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "¿Cuál de los siguientes actos constituye un delito contra la seguridad del tráfico?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Conducir sin el carné de conducir vigente.",
    "incorrect_answers": [
      "No respetar el límite de velocidad en una zona residencial.",
      "Circular con los neumáticos desgastados.",
      "Todas las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un comportamiento adecuado en caso de accidente de circulación con\nheridos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "No mover a los heridos y esperar a que lleguen los servicios de emergencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Tratar de mover a los heridos lo menos posible sin tener en cuenta su estado.",
      "Darles de beber líquidos para evitar la deshidratación.",
      "Administrar medicamentos sin prescripción médica."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "¿Cuál de los siguientes actos constituye un delito contra la seguridad del tráfico?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Conducir un vehículo a motor o un ciclomotor con temeridad manifiesta, poniendo en peligro la integridad de\nlas personas.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar cambios de carril sin utilizar los intermitentes.",
      "Conducir a una velocidad superior a la permitida.",
      "No respetar las señales de tráfico en una zona de obras."
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "¿Cuál de los siguientes actos constituye un delito de conducción temeraria?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Adelantar a otro vehículo en una zona prohibida.",
    "incorrect_answers": [
      "No llevar el seguro obligatorio en regla.",
      "Estacionar en una zona reservada para personas con discapacidad.",
      "Conducir a una velocidad moderada en condiciones de lluvia intensa."
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de los primeros auxilios?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Prevenir el agravamiento de una lesión o enfermedad.",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener la calma en situaciones de emergencia.",
      "Brindar apoyo emocional a la víctima.",
      "Realizar traslados de emergencia a centros médicos."
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "¿Cuál es la maniobra básica de reanimación cardiopulmonar (RCP)?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Masaje cardíaco y ventilación boca a boca.",
    "incorrect_answers": [
      "Compresiones abdominales.",
      "Golpes en la espalda.",
      "Colocación de un torniquete."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "¿Qué se debe hacer en caso de una fractura cerrada?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Inmovilizar la fractura y aplicar frío en la zona.",
    "incorrect_answers": [
      "Manipular la fractura para alinear los huesos.",
      "Realizar masajes vigorosos en la zona afectada.",
      "Aplicar calor en la fractura para aliviar el dolor."
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "¿Cuál es el primer paso a seguir al presenciar una quemadura térmica?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Enfriar la quemadura con agua fría durante al menos 10 minutos.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar una pomada antibiótica en la quemadura.",
      "Retirar cualquier objeto adherido a la quemadura.",
      "Cubrir la quemadura con una venda apretada."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "¿Cuál es el método adecuado para detener una hemorragia externa?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Elevar la extremidad aplicada y aplicar presión directa en la herida.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar una ligadura fuerte por encima de la herida.",
      "Aplicar calor en la zona para detener el sangrado.",
      "Realizar compresiones en el tórax para estimular la coagulación."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "¿Qué hacer en caso de un shock anafiláctico?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Administrar una inyección de epinefrina (adrenalina).",
    "incorrect_answers": [
      "Dar agua para beber a la persona afectada.",
      "Administrar un antihistamínico oral.",
      "Colocar a la persona en posición de Trendelenburg (piernas elevadas)."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "¿Cuál es la primera medida a tomar en caso de una persona inconsciente pero que está respirando?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Colocarla en posición lateral de seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Iniciar la reanimación cardiopulmonar (RCP) de inmediato.",
      "Llamar al servicio de emergencias.",
      "Administrarle líquidos para mantenerla hidratada."
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "¿Cuál de los siguientes síntomas es característico de un infarto agudo de miocardio?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Dolor opresivo en el pecho que se irradia hacia el brazo izquierdo.",
    "incorrect_answers": [
      "Dolor abdominal intenso.",
      "Dificultad para respirar.",
      "Visión borrosa."
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "¿Cuál es la técnica correcta para controlar una hemorragia nasal?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Taponar la nariz con algodón o gasas.",
    "incorrect_answers": [
      "Inclinar la cabeza hacia atrás.",
      "Realizar compresiones en el cuello.",
      "Administrar líquidos fríos para reducir el flujo sanguíneo."
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "¿Qué se debe hacer en caso de una persona en estado de convulsiones?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "No trate de impedir los movimientos de la persona ni de sujetarla.",
    "incorrect_answers": [
      "Sujetarla firmemente para evitar movimientos bruscos.",
      "Introducir un objeto en la boca para evitar que se muerda la lengua.",
      "Administrarle líquidos para mantenerla hidratada durante la convulsión."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "¿Cuál es el procedimiento adecuado para atender una lesión en el ojo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Cubrir el ojo lesionado con un paño limpio y buscar atención médica.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar un vendaje compresivo sobre el ojo lesionado.",
      "Realizar movimientos de lavado enérgicos para retirar cualquier objeto extraño.",
      "Aplicar gotas oculares sin consultar a un profesional de la salud."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "¿Cuál es la maniobra adecuada para desobstruir las vías respiratorias en un lactante que está atragantado?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Administrar golpes en la espalda.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar compresiones abdominales.",
      "Realizar compresiones en el tórax.",
      "Aplicar presión en la zona del cuello."
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor la conducción tranquila?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mantener una velocidad constante y suave.",
    "incorrect_answers": [
      "Conducir a alta velocidad para llegar más rápido.",
      "Realizar maniobras bruscas para evitar retrasos.",
      "Ignorar las señales de tráfico y los límites de velocidad."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "¿Cuál es la principal razón para utilizar el cinturón de seguridad en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Proteger al conductor y los pasajeros en caso de accidente.",
    "incorrect_answers": [
      "Evitar multas de tráfico.",
      "Mejorar el consumo de combustible.",
      "Incrementar la comodidad del conductor."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "¿Qué indica la señalización \"prohibido el transporte de mercancías peligrosas\" en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "No se pueden transportar mercancías que representen un riesgo para la seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Se permite transportar cualquier tipo de mercancías.",
      "Solo se pueden transportar mercancías no peligrosas.",
      "Está prohibido transportar mercancías de cualquier tipo."
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "¿Cuál es la forma correcta de cargar y estibar mercancías en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Cargar las mercancías de manera que no interfieran con la visibilidad del conductor.",
    "incorrect_answers": [
      "Colocar las mercancías de forma desordenada para aprovechar mejor el espacio.",
      "No preocuparse por la distribución del peso de las mercancías.",
      "Cargar las mercancías de manera que sobrepasen el límite de carga recomendado."
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la carga y descarga de pasajeros es correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Es importante asegurarse de que los pasajeros suban y bajen del vehículo de forma segura.",
    "incorrect_answers": [
      "Es aceptable hacer paradas en lugares no designados para cargar o descargar pasajeros.",
      "Los conductores no tienen responsabilidad en la seguridad de los pasajeros durante la carga y descarga.",
      "La velocidad durante la carga y descarga debe ser alta para evitar retrasos."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta acerca del transporte de pasajeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Los conductores deben garantizar la seguridad y comodidad de los pasajeros durante el viaje.",
    "incorrect_answers": [
      "No es necesario proporcionar información y asistencia a los pasajeros durante el viaje.",
      "Los pasajeros no tienen derecho a solicitar paradas adicionales durante el trayecto.",
      "Los conductores no deben preocuparse por la comodidad y el bienestar de los pasajeros."
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre el transporte de mercancías es CORRECTA?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Es importante distribuir el peso de las mercancías de manera equilibrada para mantener la estabilidad del\nvehículo.",
    "incorrect_answers": [
      "No es necesario asegurar adecuadamente la carga de mercancías en el vehículo.",
      "Los conductores no deben conocer las regulaciones específicas sobre el transporte de mercancías.",
      "Los conductores no tienen responsabilidad en la carga y descarga de mercancías."
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "¿Cuál es la función principal del cinturón de seguridad en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reducir el riesgo de lesiones en caso de colisión o frenado brusco.",
    "incorrect_answers": [
      "Evitar que los pasajeros se sientan incómodos durante el viaje.",
      "Ayudar a mantener una postura ergonómica durante la conducción.",
      "Asegurar que los pasajeros permanezcan en sus asientos en todo momento."
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la conducción de vehículos destinados al transporte de mercancías es\nCORRECTA?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Es importante tener en cuenta las dimensiones y la capacidad de carga del vehículo al conducir.",
    "incorrect_answers": [
      "Los conductores no necesitan conocer las regulaciones sobre el peso máximo permitido para el transporte\nde mercancías.",
      "No es necesario inspeccionar regularmente el estado de los neumáticos y frenos del vehículo.",
      "Los conductores pueden sobrepasar los límites de velocidad establecidos para los vehículos de carga."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la conducción tranquila es CORRECTA?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mantener una velocidad adecuada y respetar las normas de tráfico.",
    "incorrect_answers": [
      "Conducir a altas velocidades en todo momento.",
      "Ignorar las señales de tráfico y los límites de velocidad.",
      "Realizar maniobras bruscas para llegar más rápido."
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "¿Qué tipo de mercancías se consideran peligrosas en el transporte?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Aquellas que pueden representar un riesgo para la salud, la seguridad o el medio ambiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Aquellas que tienen un alto valor económico.",
      "Aquellas que pueden dañar el vehículo durante el transporte.",
      "Aquellas que requieren un embalaje especial para su transporte."
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "¿Cuál es la manera más segura de cargar y descargar pasajeros en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Estacionar en áreas designadas para cargar y descargar pasajeros.",
    "incorrect_answers": [
      "Hacerlo lo más rápido posible para no retrasar el viaje.",
      "Permitir que los pasajeros se suban y bajen del vehículo en movimiento.",
      "No proporcionar ninguna ayuda o asistencia a los pasajeros."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre el transporte de mercancías es CORRECTA?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Es importante conocer las regulaciones específicas sobre el transporte de mercancías.",
    "incorrect_answers": [
      "No es necesario asegurar la carga correctamente en el vehículo.",
      "Los conductores no tienen responsabilidad en la seguridad de la carga.",
      "El peso de la carga no afecta la estabilidad del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "¿Cuál es la finalidad del cinturón de seguridad en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Proteger al conductor y los pasajeros en caso de colisión.",
    "incorrect_answers": [
      "Prevenir el robo del vehículo.",
      "Evitar daños en el interior del vehículo.",
      "Mantener una postura cómoda durante el viaje."
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores influye en el consumo de combustible de un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "La resistencia del aire.",
      "La carga del vehículo.",
      "La calidad del combustible."
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "¿Qué tipo de conducción contribuye a un menor consumo de combustible?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Conducción suave y ligera.",
    "incorrect_answers": [
      "Conducción rápida y agresiva.",
      "Conducción brusca y acelerada.",
      "Conducción en pendientes pronunciadas."
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "¿En qué tipo de conducción se consume más combustible?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Conducción urbana.",
    "incorrect_answers": [
      "Conducción interurbana.",
      "Conducción en autopistas.",
      "Conducción en condiciones de tráfico intenso."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos contaminantes se encuentra en los gases de escape de los automóviles?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Dióxido de carbono.",
      "Monóxido de carbono.",
      "Óxido de nitrógeno."
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "¿Cuál de los siguientes dispositivos reduce las emisiones contaminantes de los vehículos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Catalizador.",
    "incorrect_answers": [
      "Filtro de aire.",
      "Bujías de encendido.",
      "Alternador."
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores contribuye al deterioro del medioambiente por parte de los automóviles?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Emisiones de gases contaminantes.",
      "Generación de residuos de aceite y líquidos.",
      "Contaminación acústica."
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza en los catalizadores para reducir las emisiones contaminantes?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Platino.",
    "incorrect_answers": [
      "Hierro.",
      "Aluminio.",
      "Oro."
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "¿Cuál es la función principal de un catalizador en un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Convertir los gases contaminantes en sustancias menos nocivas.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir el consumo de combustible.",
      "Aumentar la potencia del motor.",
      "Regular la temperatura del motor."
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "¿Cuál es una medida eficiente para reducir la contaminación producida por los vehículos diésel?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Utilizar sistemas de reducción de emisiones, como los filtros de partículas.",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizar aditivos en el combustible.",
      "Utilizar vehículos híbridos.",
      "Incrementar la velocidad de conducción."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "¿Qué se recomienda hacer con los residuos de aceite y líquidos de un vehículo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Reciclarlos correctamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Arrojarlos en cualquier lugar.",
      "Verterlos en cuerpos de agua.",
      "Todas las anteriores son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "¿Cuál es el tipo de transporte por carretera que se realiza de forma habitual mediante vehículos especialmente\nadaptados para el transporte colectivo de personas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Transporte de viajeros.",
    "incorrect_answers": [
      "Transporte de mercancías.",
      "Transporte de animales.",
      "Transporte de residuos."
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "¿Cuál es la entidad responsable de establecer las disposiciones generales aplicables al transporte por carretera\nen España?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ministerio de Fomento.",
    "incorrect_answers": [
      "Dirección General de Tráfico.",
      "Servicio Canario de Salud.",
      "Agencia Estatal de Seguridad Aérea."
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una característica del transporte de mercancías peligrosas por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Requiere un etiquetado especial y documentación específica.",
    "incorrect_answers": [
      "No requiere ningún tipo de etiquetado especial.",
      "Solo se permite durante el día.",
      "No está sujeto a ninguna regulación específica."
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "¿Cuál es el organismo encargado de expedir las autorizaciones y licencias necesarias para el ejercicio de la\nactividad del transporte por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Dirección General de Transporte Terrestre.",
    "incorrect_answers": [
      "Guardia Civil.",
      "Servicio de Salud de Canarias.",
      "Ayuntamiento del municipio."
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "¿Cuál es el tipo de transporte por carretera que se realiza con el objetivo de transportar mercancías de un lugar a\notro?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Transporte de mercancías.",
    "incorrect_answers": [
      "Transporte de viajeros.",
      "Transporte de residuos.",
      "Transporte de animales."
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "¿Qué tipo de autorización es necesaria para poder realizar transporte público de mercancías por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tarjeta de transporte.",
    "incorrect_answers": [
      "Permiso de conducción C+E.",
      "Permiso de conducción B.",
      "Licencia de transporte de mercancías."
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "¿Cuál es el límite de velocidad genérico en carreteras convencionales para un vehículo de transporte de\nmercancías con un peso máximo autorizado superior a 3.500 kg?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "80 km/h.",
    "incorrect_answers": [
      "100 km/h.",
      "110 km/h.",
      "120 km/h."
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "¿Cuál de las siguientes mercancías requiere una autorización especial para su transporte?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Productos inflamables.",
    "incorrect_answers": [
      "Productos perecederos.",
      "Productos alimenticios envasados.",
      "Productos textiles."
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "¿Cuál es la entidad encargada de establecer los requisitos y condiciones técnicas para el transporte de\nmercancías por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Dirección General de Transporte Terrestre.",
    "incorrect_answers": [
      "Ministerio de Sanidad.",
      "Instituto Nacional de Seguridad e Higiene en el Trabajo.",
      "Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria."
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "¿Cuál es el organismo responsable de la inspección y control del cumplimiento de las normas en el transporte por\ncarretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Guardia Civil de Transporte Terrestre.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio de Vigilancia Aduanera.",
      "Policía Local.",
      "Agencia Estatal de Meteorología."
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "¿Cuál es la velocidad máxima permitida para un autobús de transporte regular de viajeros en autopista o\nautovía?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "100 km/h.",
    "incorrect_answers": [
      "80 km/h.",
      "90 km/h.",
      "120 km/h."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta respecto al transporte de mercancías por carretera en vehículos\nligeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Poseer la autorización MDL.",
    "incorrect_answers": [
      "No están sujetos a ningún tipo de limitación en cuanto al peso de la carga\ntransportada.",
      "No es necesario el uso del tacógrafo.",
      "Solo pueden transportar mercancías no peligrosas."
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "¿Cuál es la documentación necesaria para el transporte de mercancías por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tarjeta de transporte y el documento de control administrativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Boletín de circulación.",
      "Permiso de circulación.",
      "Certificado de empadronamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "¿Cuál de los siguientes aspectos no se considera como una obligación del transportista en el transporte de\nmercancías por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Realizar el cobro de peajes en nombre de la empresa.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar un mantenimiento adecuado del vehículo.",
      "Cumplir con los plazos de entrega acordados.",
      "Respetar las normas de tráfico y seguridad vial."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "¿Cuál de las siguientes entidades es responsable de regular el transporte por carretera en España?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ministerio de Transporte, Movilidad y Agenda Urbana.",
    "incorrect_answers": [
      "Ministerio de Política Territorial y Función Pública.",
      "Servicio Canario de la Salud.",
      "Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria."
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "¿Cuál es el tiempo máximo de horas de conducción ininterrumpida para un conductor de transporte de viajeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Cuatro horas y media.",
    "incorrect_answers": [
      "Ocho horas.",
      "Doce horas.",
      "Catorce horas."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "¿Cuál de las siguientes instituciones emite la tarjeta de transporte para el transporte de viajeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ministerio de Transporte.",
    "incorrect_answers": [
      "Guardia Civil.",
      "Ayuntamiento del municipio.",
      "Servicio Canario de la Salud (SCS)."
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "¿Cuál es la edad mínima para obtener el permiso de conducir de la categoría D (trasporte de más de 8 pasajeros\nademás del conductor)?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "24 años.",
    "incorrect_answers": [
      "23 años.",
      "22 años.",
      "21 años."
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "La intención de continuar circulando por el interior de una glorieta sin cambiar de carril, ¿cómo se debe indicar a\nlos demás usuarios de la vía?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "No utilizando ninguna luz indicadora de dirección.",
    "incorrect_answers": [
      "Accionando la luz indicadora de dirección derecha.",
      "Accionando la luz indicadora de dirección izquierda.",
      "Accionando la luz de frenado."
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "¿Cuál de las siguientes medidas de seguridad es obligatoria en los vehículos de transporte de personas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Cinturones de seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema de frenado antibloqueo (ABS).",
      "Control de estabilidad (ESP).",
      "Airbags laterales."
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "¿Cuál es el tipo de transporte que se realiza de manera voluntaria, sin itinerario fijo y previa contratación?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Transporte discrecional.",
    "incorrect_answers": [
      "Transporte regular.",
      "Transporte escolar.",
      "Transporte público."
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "¿Cuál es la documentación requerida para el transporte de viajeros en un autobús?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Permiso de circulación y tarjeta de transporte.",
    "incorrect_answers": [
      "Permiso de circulación y seguro del vehículo.",
      "Hoja de ruta y factura de combustible.",
      "Póliza de seguro médico y certificado de buena conducta."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "¿Cuál es el límite máximo de pasajeros permitidos en un vehículo de transporte de viajeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Depende de la capacidad del vehículo.",
    "incorrect_answers": [
      "6 pasajeros.",
      "8 pasajeros.",
      "10 pasajeros."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "¿Cuál de las siguientes acciones es obligación del conductor de transporte de viajeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Determinar la ruta más corta para llegar al destino.",
    "incorrect_answers": [
      "No transportar mayor número de personas viajeras que el expresamente previsto en la licencia.",
      "Prestar ayuda, en caso necesario, para subir y bajar del vehículo a las personas viajeras, en especial a las\npersonas con discapacidad.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "¿Cuál es el requisito de antigüedad máxima de un vehículo para poder ser utilizado en el transporte de viajeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ninguna respuesta es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "5 años.",
      "2 años.",
      "7 años."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "¿Cuál es el órgano competente encargado de inspeccionar y controlar el transporte de viajeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Guardia Civil de Tráfico.",
    "incorrect_answers": [
      "Ayuntamiento del municipio.",
      "Policía Local.",
      "Ministerio de Transporte."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "¿Cuál es la sanción por no llevar el cinturón de seguridad en un autobús de transporte de viajeros?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Multa de 200 euros.",
    "incorrect_answers": [
      "Multa de 100 euros.",
      "Multa de 300 euros.",
      "Multa de 500 euros."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "¿Cuál es la función principal de la bomba de inyección en un motor diésel?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Dosificar la cantidad de carburante a inyectar en cada cilindro.",
    "incorrect_answers": [
      "Controlar la entrada de aire al motor.",
      "Regular la temperatura del carburante.",
      "Limitar el número máximo de revoluciones del motor."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "¿Cuál es la autorización necesaria para el transporte de mercancías peligrosas por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Autorización especial de mercancías peligrosas.",
    "incorrect_answers": [
      "Autorización complementaria de circulación.",
      "Autorización de transporte ligero.",
      "Autorización especial de transporte."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "¿Qué tipo de tarjeta se necesita para el transporte de viajeros en autobús?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tarjeta de transporte público de viajeros.",
    "incorrect_answers": [
      "Tarjeta de transporte pesado.",
      "Tarjeta de transporte ligero.",
      "Tarjeta de transporte privado."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones no es una sanción por incumplimiento de las normas de transporte por\ncarretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ampliación de la autorización.",
    "incorrect_answers": [
      "Multa económica.",
      "Retirada temporal de la autorización.",
      "Inmovilización del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "¿Qué tipo de tarjeta se necesita para el transporte de mercancías con camiones de gran tonelaje?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tarjeta de transporte pesado.",
    "incorrect_answers": [
      "Tarjeta de transporte ligero.",
      "Tarjeta de transporte público de viajeros.",
      "Tarjeta de transporte privado."
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "¿Cuál es el organismo encargado de expedir las autorizaciones de transporte por carretera en España?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana.",
    "incorrect_answers": [
      "Dirección General de Tráfico (DGT).",
      "Ayuntamiento de cada ciudad.",
      "Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC)."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "¿Cuál es la sanción más grave por infracciones muy graves en el transporte por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Revocación de la autorización.",
    "incorrect_answers": [
      "Suspensión temporal de la autorización.",
      "Multa económica.",
      "Retirada del permiso de conducir."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "¿Qué tipo de tarjeta se necesita para el transporte de residuos peligrosos por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tarjeta de transporte de residuos.",
    "incorrect_answers": [
      "Tarjeta de transporte pesado.",
      "Tarjeta de transporte privado.",
      "Tarjeta de transporte complementaria."
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones no es una sanción por incumplimiento de los tiempos de conducción y\ndescanso?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Anulación de la autorización.",
    "incorrect_answers": [
      "Sanción económica.",
      "Retirada temporal de la autorización.",
      "Inmovilización del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una autorización especial para el transporte de animales vivos por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Autorización especial de transporte de animales.",
    "incorrect_answers": [
      "Autorización de transporte ligero.",
      "Tarjeta de transporte pesado.",
      "Tarjeta de transporte complementaria."
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "¿Cuál es el máximo de puntos que se pueden perder en el permiso de conducción por infracciones muy graves\nen el transporte por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "8 puntos",
    "incorrect_answers": [
      "4 puntos.",
      "6 puntos.",
      "10 puntos."
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "¿Qué tipo de tarjeta se necesita para el transporte de productos perecederos en camiones frigoríficos?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tarjeta de transporte complementaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Tarjeta de transporte pesado.",
      "Tarjeta de transporte público de viajeros.",
      "Tarjeta de transporte privado."
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones no es una sanción por manipulación del tacógrafo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Revocación de la autorización.",
    "incorrect_answers": [
      "Multa económica.",
      "Inmovilización del vehículo.",
      "Retirada temporal de la autorización."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "¿Qué tipo de tarjeta se necesita para el transporte de mudanzas por carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tarjeta de transporte complementaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Tarjeta de transporte pesado.",
      "Tarjeta de transporte público de viajeros.",
      "Tarjeta de transporte privado."
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una sanción por no llevar la documentación obligatoria en el transporte por\ncarretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Multa económica.",
    "incorrect_answers": [
      "Arresto y detención del conductor.",
      "Obligatoriedad de la descarga de la mercancía del vehículo.",
      "Sanción económica o inmovilización del vehículo."
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "¿Qué significado genérico tienen las señales forma triangular con borde rojo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Señales de advertencia de peligros .",
    "incorrect_answers": [
      "Prohibición de adelantar.",
      "Stop.",
      "Fin de todas las restricciones."
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "¿Qué significa una línea continua en el pavimento?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Prohibición de adelantar.",
    "incorrect_answers": [
      "Zona de estacionamiento.",
      "Obligación de reducir la velocidad.",
      "Zona peatonal."
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "¿Qué problema podría ocurrir si el filtro de aire está sucio en el circuito de alimentación de aire?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Entrada de partículas dañinas al turbocompresor y al motor.",
    "incorrect_answers": [
      "El estado del filtro de aire no tiene incidencia para el funcionamiento óptimo del motor.",
      "Fugas de aire y silbidos característicos.",
      "Mal ajuste del carburante inyectado."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "¿Cuál es la señal luminosa que nos advierte que un vehículo de emergencia está en un servicio?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Luz azul intermitente.",
    "incorrect_answers": [
      "Luz verde intermitente.",
      "Luz roja intermitente.",
      "Luz amarilla intermitente."
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "¿Cuál es la señal de restricción de paso por limitación de altura?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Señal circular con fondo blanco y borde rojo indicando la altura máxima.",
    "incorrect_answers": [
      "Señal triangular con fondo blanco y borde rojo indicando la altura máxima.",
      "Señal rectangular con fondo azul y borde blanco.",
      "Señal cuadrada con fondo blanco y borde rojo."
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "¿Cuál es la velocidad máxima permitida en una vía urbana en España?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "30 km/h.",
    "incorrect_answers": [
      "90 km/h.",
      "100 km/h.",
      "120 km/h."
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "¿Qué señal indica la prohibición de entrada a vehículos de motor excepto a motocicletas de 2 ruedas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Señal circular con fondo blanco y borde rojo y un pictograma de un turismo.",
    "incorrect_answers": [
      "Señal triangular con fondo blanco y borde rojo y un pictograma de un turismo.",
      "Señal rectangular con fondo azul y borde blanco.",
      "Señal cuadrada con fondo blanco y borde rojo."
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "¿Cuál es el significado de una línea amarilla discontinua en el bordillo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Estacionamiento prohibido.",
    "incorrect_answers": [
      "Prohibición de adelantar.",
      "Obligación de reducir la velocidad.",
      "Zona de estacionamiento"
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "¿Qué señal indica una zona de estacionamiento permitido en España?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Señal rectangular con fondo azul y borde blanco con una letra P.",
    "incorrect_answers": [
      "Señal triangular con fondo blanco y borde rojo.",
      "Señal circular con fondo azul y borde blanco con una letra P.",
      "Señal cuadrada con fondo blanco y borde rojo."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "¿Qué significa una doble línea amarilla continua en el pavimento?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Prohibición de adelantar.",
    "incorrect_answers": [
      "Posibilidad de adelantar con precaución.",
      "Obligación de reducir la velocidad.",
      "Indicación de una zona peatonal."
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "¿Qué señal tiene forma triángulo equilátero invertido, con uno de los vértices hacia abajo y con borde rojo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Ceda el paso.",
    "incorrect_answers": [
      "Prohibición de adelantar.",
      "Stop.",
      "Fin de todas las restricciones."
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "¿Cuál es la señal de fin de todas las prohibiciones?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Señal circular, con el fondo en color blanco y con una o varias bandas diagonales en color negro.",
    "incorrect_answers": [
      "Señal triangular con fondo blanco y borde rojo.",
      "Señal rectangular con fondo azul y borde blanco.",
      "Señal cuadrada con fondo blanco y borde rojo."
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "¿Cuál es la señal que indica un carril exclusivo para autobuses?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Señal cuadrada con fondo azul y con un pictograma blanco de un autobús.",
    "incorrect_answers": [
      "Señal triangular con fondo blanco y borde rojo.",
      "Señal triangular con fondo azul y borde blanco y con un pictograma blanco de un autobús.",
      "Señal circular con fondo blanco y borde rojo."
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "¿Cuál es la señal que indica un paso de peatones?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Señal cuadrada con fondo azul en la que se puede apreciar un triángulo con un viandante cruzando un\npaso.",
    "incorrect_answers": [
      "Señal triangular con fondo blanco y borde rojo en la que se puede apreciar un triángulo con un viandante\ncruzando un paso.",
      "Señal rectangular con fondo azul y borde blanco.",
      "Señal circular con fondo blanco y borde rojo."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la Ley 31/1995 de 8 de noviembre de Prevención de Riesgos Laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Proteger la seguridad y salud de los trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Regular la jornada laboral.",
      "Establecer las vacaciones anuales.",
      "Fomentar la conciliación familiar."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "¿Cuál es la definición correcta de Riesgo Laboral según la Ley?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La posibilidad de que un trabajador sufra un determinado daño derivado del trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Cualquier situación de peligro en el entorno de trabajo.",
      "La posibilidad de obtener beneficios económicos en el trabajo.",
      "La probabilidad de encontrar empleo."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "¿Quién es el responsable de garantizar la seguridad y salud en el trabajo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "El empresario o empleador.",
    "incorrect_answers": [
      "El gobierno central.",
      "Los trabajadores.",
      "Los sindicatos."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "¿Cuál es el deber principal del trabajador según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizar correctamente los dispositivos de seguridad.",
      "Informar inmediatamente sobre cualquier situación que, a su juicio, entrañe un riesgo para la seguridad y\nsalud de los trabajadores.",
      "Contribuir al cumplimiento de las obligaciones establecidas por la autoridad."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "¿Cuál es el plazo máximo para informar a la empresa de una situación de riesgo laboral?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "De inmediato",
    "incorrect_answers": [
      "24 horas",
      "48 horas.",
      "7 días hábiles."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "¿Qué son los equipos de protección individual (EPI)?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Elementos de protección para el trabajador ante riesgos específicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Herramientas utilizadas en la prevención de riesgos laborales.",
      "Dispositivos electrónicos de seguridad en el trabajo.",
      "Recursos financieros para la prevención de riesgos."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del plan de prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Eliminar los riesgos laborales en el entorno de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Reducir los salarios de los trabajadores.",
      "Incrementar las horas de trabajo.",
      "Aumentar los beneficios de la empresa."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "¿Cuál es la definición correcta de accidente de trabajo según la Ley?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Un suceso ocurrido en el ejercicio o con motivo del trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Un incidente inesperado en el lugar de trabajo.",
      "Una situación de estrés laboral.",
      "Un hecho violento en el entorno laboral."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "¿Qué es la evaluación de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La identificación de los posibles riesgos en el trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "El cálculo de las ganancias económicas de la empresa.",
      "La planificación de las vacaciones de los empleados.",
      "El análisis de la productividad de los trabajadores."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "¿Cuál es el derecho del trabajador en relación con la información sobre los riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Tiene derecho a recibir información clara y comprensible.",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene derecho a recibir información sobre los riesgos.",
      "Solo tiene derecho a recibir información si la solicita expresamente.",
      "Solo tiene derecho a recibir información si pertenece a un sindicato."
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "¿Cuál es la finalidad de la formación en materia de prevención de riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Adquirir conocimientos y habilidades para prevenir los riesgos laborales.",
    "incorrect_answers": [
      "Obtener un ascenso en el trabajo.",
      "Adquirir habilidades para mejorar la productividad.",
      "Aprender técnicas de trabajo más eficientes."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "¿Qué es un delegado de prevención según la Ley?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Una persona que representa a los trabajadores en materia de prevención.",
    "incorrect_answers": [
      "Un especialista externo contratado por la empresa para prevenir riesgos.",
      "Un funcionario del gobierno encargado de inspeccionar las empresas.",
      "Un profesional médico encargado de los exámenes de salud de los trabajadores."
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "¿Cuál es el plazo máximo para informar a la autoridad competente de un accidente grave en el trabajo?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "72 horas.",
    "incorrect_answers": [
      "24 horas",
      "48 horas.",
      "7 días hábiles."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "¿Qué medidas puede tomar el empresario para prevenir los riesgos laborales?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Proporcionar equipos de protección adecuados.",
    "incorrect_answers": [
      "Despedir a los trabajadores más propensos a sufrir accidentes.",
      "Establecer un seguro médico para los empleados.",
      "Contratar a más trabajadores para repartir las tareas."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones representa la escala de un mapa correctamente?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "1:1000.",
    "incorrect_answers": [
      "1 km.",
      "1 metro.",
      "1 hectárea."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "En un mapa de carretera, ¿qué tipo de línea se utiliza para representar una carretera principal?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Línea gruesa.",
    "incorrect_answers": [
      "Línea discontinua.",
      "Línea punteada.",
      "Línea fina."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones representa un símbolo común en un mapa de carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Triángulo rojo.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuadrado azul.",
      "Círculo verde.",
      "Estrella amarilla."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "En un plano de población, ¿qué se representa comúnmente con un círculo de diferentes tamaños?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Hospitales.",
    "incorrect_answers": [
      "Escuelas.",
      "Parques.",
      "Iglesias."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "¿Qué información proporciona una leyenda en un mapa?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Los símbolos y colores utilizados en el mapa.",
    "incorrect_answers": [
      "La longitud y latitud.",
      "Los nombres de las ciudades principales.",
      "Las distancias entre diferentes lugares."
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "¿Qué indican las flechas en un mapa de carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "La dirección del tráfico.",
    "incorrect_answers": [
      "La dirección del viento.",
      "Las estaciones de gasolina cercanas.",
      "Los límites de velocidad."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "¿Qué se representa con un color verde claro en un mapa de carretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Bosques.",
    "incorrect_answers": [
      "Áreas residenciales.",
      "Montañas.",
      "Ríos."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "En un plano de población, ¿qué significa generalmente un punto negro al lado de una calle?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Parada de autobús.",
    "incorrect_answers": [
      "Cruce peatonal.",
      "Señal de stop.",
      "Zona de carga y descarga."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "¿Qué información se puede encontrar en un mapa topográfico?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Las altitudes y las características del terreno.",
    "incorrect_answers": [
      "El clima de la región.",
      "La distribución de la población.",
      "Las redes de transporte público."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "En un mapa de carretera, ¿qué representa un cuadrado azul con la letra \"H\"?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Hospital.",
    "incorrect_answers": [
      "Hotel.",
      "Helipuerto.",
      "Heladería."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones indica correctamente la orientación en un mapa?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Norte.",
    "incorrect_answers": [
      "Este.",
      "Sur.",
      "Oeste."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "¿Qué tipo de información se puede encontrar en un mapa de transporte público?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Las líneas de metro y autobús.",
    "incorrect_answers": [
      "Las ubicaciones de los hoteles.",
      "Las áreas de estacionamiento.",
      "Los nombres de las calles principales."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "En un plano de población, ¿qué representan las líneas punteadas?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Carreteras secundarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Límites municipales.",
      "Fronteras internacionales.",
      "Áreas protegidas."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "¿Qué tipo de información se muestra en una carta náutica?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Los puertos y las profundidades del agua.",
    "incorrect_answers": [
      "Las rutas de senderismo.",
      "Los puntos de interés turístico.",
      "Los monumentos históricos."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "¿Cuál de las siguientes mercancías está sujeta a una regulación específica en cuanto a su transporte por\ncarretera?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Productos químicos peligrosos.",
    "incorrect_answers": [
      "Muebles de hogar.",
      "Productos de limpieza.",
      "Material de oficina."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "¿Cuál de los siguientes acciones no conlleva pérdida de puntos en el permiso de conducir?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Mirar por el espejo retrovisor.",
    "incorrect_answers": [
      "Hacer un cambio de sentido prohibido.",
      "Conducir sin cinturón de seguridad.",
      "Conducir una moto usando casco sin estar homologado."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "¿Cuántos puntos te quitan por exceso de velocidad de entre 20 y 30 km/h, en límite fijado entre 20 y 50 km/h?",
    "group": "C2",
    "category": "conductor",
    "correct_answer": "Multa de 300 euros y pérdida de 2 puntos.",
    "incorrect_answers": [
      "Multa de 500 euros y pérdida de 6 puntos.",
      "Multa de 1.000 euros.",
      "Pérdida de 6 puntos."
    ]
  }
];